【港獨論】香港真係要獨立都要有資本

戴定個頭盔以下只係我粗略嘅見解
留名睇更多有料嘅專業巴絲用自己專業分享下點睇

岩岩同朋友傾起點睇港獨
佢講出部分香港人唔反對香港獨立
但係香港暫時未有條件，太多野依賴緊中共
唔講水呢啲日常用品，香港經濟上都好依賴中國，金融地位旅遊業等等
而係港共政府咁多年管治其實都好明顯地唔想香港太獨當一面，要慢慢融入番中國嘅管治模式，自己地方競爭力慢慢被上海新加坡等等地方爬頭

反送中呢場運動個優勢係大家唔再因爲政治立場而內閧，「不分化不割蓆」令大家一齊槍口對外。甚至遍地開花令社運唔再局限係團結政治立場嘅同溫層（即係被標籤反對派嘅一邊人），而係牽涉到民生，直接以18區為單位咁散播呢種對自己區嘅關注
咁市民仲易啲將政治連結生活，成件事易入口左，就可以慢慢令多啲人醒覺，或者唔小心走左黎我地呢邊
但係係我地撒種子同時，我諗我地都要思考多啲點做到啲人醒覺又肯反抗，對十分重視生活安穩嘅港豬黎講我地需要更大嘅力量去游說佢無左咩勢力支持都唔會好動盪

同朋友言談間發現其實香港係有唔少創新科技
但係有時會因為資源不足等因素賣左個版權出去
或者唔夠資源令到個專利唔可以開花結果咁
提過嘅例子有航拍機、全自動爬梯電動輪椅等等
從來都好少人講呢啲發明原來喺香港人做架

其實我想講嘅係我地有冇可能食住呢個運動嘅勢
將政治轉入民生再打入香港自強
令大家可以集中資源去發展一個行業，振興香港嘅優勢
例如我岩岩講嘅科研、環境或者乜野可以為香港帶黎正面標籤，同時又有經濟效益嘅行業
其他有咩行業都好有潛力嘅，大家留名講多啲

點集中資源方法可以再繼續一齊傾
不論係開個基金、眾籌定點
究竟香港會唔會可以發展到一個獨當一面嘅行業呢？

7.21維園見
唔理衝唔衝，齊裝入金鐘

其實香港好多野都可以獨當一面，係睇你點搞
反而你話經濟民生嗰啲先係重點，先係關鍵，例如水，食物呢啲

唔講水呢啲日常用品，香港經濟上都好依賴中國，金融地位旅遊業等等
又黎 駁左先
唔講海水化淡 香港人錢多到買樽水沖涼都得
旅遊 gdp 1% 講到口臭
金融靠大陸 定係大陸靠香港IPO

利申：不支持現時港獨

入面有好多重要post 要大家幫推同留意 唔好俾其他資訊霸左第一頁

721全民大作戰終極整合POST

同意 要獨立絕對有能力 不過唔係呢個moment 起碼起咗幾間海水化淡先 就算唔同佢買水都可以自給自足

up

搞清楚，金融係大陸靠香港，唔係香港靠大陸！